Metodos de Cadena --> Tambien sirven en Arrays y mas

concat () --> junta dos o mas cadenas de retorna una nueva (concatenar)

    BUSQUEDA

length --> Para ver la cantidad de elementos de un Array u objeto o caracteres de una cadena.

StartsWith() --> Si una cadena 1 comienza igual que la otra cadena 2, devuelve true, sino devuelve false.
endswith() --> Si una cadena termina con los caracteres de otra cadenas, devuelve true, sino devuelve false.
includes() --> Si una cadena puede encontrarse dentro de otra cadena, devuelve true, sino dvelve false.
                (parecida a las anteriores pero la busca en cualquier parte de la cadena)
indexof() --> devuelve la primera posicion encontrada del caracter indicado, si no existe devuelve -1
lastIndexof() --> devuelve la ultima posicion encontrada del caracter indicado, si no existe devuelve -1


    AÑADIR

padStart () [propuesta de estandar] --> Rellenar cadena al principio con los caracteres deseados.
padEnd () [propuesta de ECMA] --> Rellenar cadena al final con los carateres deseados
repeat () --> devuelve la misma cadena pero repetida la cantidad

    ADAPTACIONES

split () --> Divide la cadena como le pidamos y la convierte en Array
substring () --> nos retorna un pedazo de la cadena (paramInicia,paramTermina)
toLowerCase () --> Convierte una cadena a minuscula
toUpperCase () --> Convierte una cadena a mayuscula
toString () --> devuelve un valor a string, mas que todo con numeros o con Arrays
trim () --> Elimina los espacios en blanco al principio y al final
trimEnd () --> Elimina los espacios en blanco al final de
trimStart () --> Elimina los espacios al comienzo
valueof () --> Retorna el valor primitivo de un objeto st

    Metodos de Arrays

  Transformadores

pop () --> elimina el ultimo elemento de un array y lo muestra.
shift () --> elimina el primer elemento de un array y lo muestra.
push () --> agregar un elemento al array al final de la lista.
reverse () --> invierte el orden de los elementos de un array.
unshift () --> agregar uno o mas elementos al inicio del array.
sort () --> Ordena los elementos de un array localmente y devuelve el arrelglo ordenado.
splice () --> cambia el contenido de un array eliminando elementos existentes y/o agregando nuevos elementos.

  Accesores

join () --> une todos los elementos de una matriz (objeto similar) en una cadena y la devuelve
slice () --> devuelve una parte del array dentro de un nuevo array empezando por inicio hasta fin (fin no incluido)

  Repeticion

filter () --> crea un nuevo array con todos los elementos que cumplan la condicion.
forEach () --> ejecuta la funcion indicada una vez por cada elemento del array.

    Objeto (Math) - Basico

  Metodos

sqrt() - Devuelve la raiz cuadrada positiva de un número.
cbrt() - Devuelve la raíz cúbica de un número.
max() - Devuelve el mayor de cero o más números.
min() - Devuelve el más pequeño de cero o más números.
randon() - Devuelve un número pseudo-aleatorio entre 0 y 1.
round() - Devuelve el valor de un número redondeado al número entero más cercano.
fround() - Redondea los numeros flotantes despues del punto (4.7599999999) redondea a (4.760000228881836)
floor() - Redondea hacia abajo, es decir que si das (4.9) redondea a (4)
trunc() - Devuelve la parte entera del número x, elimina los dijitos despues del (.0098).

  Propiedades

PI --> Radio de la circunferencia de un circulo

PI --> Tadio de la circunferencia de un circio respecto a su diametro, aproximadamente 3.14155.
SQRT1_2 --> Raíz cuadrada de 1/2; Equivalentemente, 1 sobre la raíz cuadrada de 2, aproximadamente 0.707.
SQRT2 ---> Raiz cuadrada de 2, aproximadamente 1.414.


